學數學嚟講教學語言會唔會影響理解？

如果用中文解釋同教但啲term用英文咁，
會唔會學到好亂?

冇影響架
好多學校都係書用英文 上堂中文

多年嚟都係英書中教, 咪又係人才輩出

數一向用數專用符號溝通，用日文定俄文都一樣

唔同。
符號同reasoning一定要用英文/印歐語言
(from “x, y, z” to “if and only if”)

否則令人容易思維混亂，尤其係漢語呢類冇咁講究邏輯嘅語言

台灣人都係用中文教數喎

會用德文學個腦唔係好轉到

關乜撚事呀
你有冇睇過台灣數學書, 或者民國年代中國數學書
咪又係咁讀, 係寫書條友數學及語文功力問題
當然, 你可以話呢啲係西化漢語唔計la

但如果用非母語學，前提係要熟習咗英文嘅意思，先可以理解邏輯上嘅意思
好似中學咁，其實唔會話比你知variable字面上點解就直接教點operate?反而仲混亂

但係內地人普遍啲數學好過香港人好多，又會唔會係教學語言嘅影響呢？

唔覺, 大陸會因為人多, 所以勁嘅學生你覺得多香港好多

喺老董搞母語教學前, 香港中學生數學一向喺亞洲高水平.

當且僅當/若且唯若聽過未？

唔會
因為語言易學過數學太多

硬譯。
不知你現實會咁講嘢否?

if and only if英文人現實又會咁講？

會。
中文每個阿拉伯數目字都只係音節，理解起嚟比較快，容易建立紮實基礎，如九因歌就係成功嘅例子。
英文相對中文煩少少，每個數字音節唔同，基礎比較花時間建立，但去到較高階嘅理論係英文佔優，因為好多理論術語都係西方建立，呢啲術語翻譯咗做中文反而冇咁傳神。
某啲語言例如法文嘅數字邏輯直頭係語言影響數理嘅代表例子，如中英文嘅70，佢哋會讀成60+10；80讀成4*20。

same
用德文上measure theory嗰陣喺到心諗佢講緊乜鳩
(不過唔知會唔會用英文都一樣)

拉丁文
QED

我就係失敗嘅例子😞人大左英文好左即刻冇事

以前睇過一篇paper關於語言同數學，好多年前睇，唔記得title係乜。

裡面指出，有啲部落語言去到乜啲數字就冇一個specific嘅terms，所以佢哋係冇辦法處理數字，因此學唔識數學

因此，語言對數學嘅理解有一定程度嘅影響。但係中文同英文都係世界語言，應該唔會構成好大嘅差距。

intuitively，我覺得對於學生而言，比較大嘅分野在於佢哋對該語言嘅邏輯性字眼有冇不同程度嘅理解。例如，對於佢哋嚟講，if and only if定係當且僅當更容易理解？

非歐幾何嗰啲？

唔知點解好多人覺得讀數/科學一定要英文先得，中文讀唔到

中国由小學到大學都係全中文咪又係咁多勁人

加權其實譯得幾好